{
  "quiz": [
    {
      "question": "Vyberte všechny možnosti: 10 decimetrů = ?",
      "a": "1 metr",
      "b": "0,1 metru",
      "c": "100 centimetrů",
      "correct": "a,c",
      "type":"moreAnswer"
    },
    {
      "question": "Číslo 56 je:",
      "a": "Sudé",
      "b": "Liché",
      "correct": "Sudé",
      "type":"yesNo"
    },
    {
      "question": "Doplňte znaménko, tak aby byl příklad správně: 5 ? 8 = 40",
      "a": "+",
      "b": ":",
      "c": "-",
      "d": "*",
      "correct": "d",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "question": "Vypočítej: 5 - 3 = ?",
      "a": "2",
      "correct": "2",
      "type": "count"
    },
    {
      "question": "Vyber všechny zlomky v základním tvaru",
      "a": "5/7",
      "b": "3/6",
      "c": "15/20",
      "correct": "a",
      "type":"moreAnswer"
    },
    {
      "question": "Je sčítání komutativní?",
      "a": "Ano",
      "b": "Ne",
      "correct": "Ano",
      "type":"yesNo"
    },
    {
      "question": "Nejblíže k číslu 1 je číslo?",
      "a": "0,9",
      "b": "1,1",
      "c": "1,08",
      "d": "0,89",
      "correct": "c",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "question": "Co je víc - šestina z 90 Kč, nebo čtvrtina z 64 Kč?",
      "a": "šestina z 90 Kč",
      "b": "čtvrtina z 64 Kč",
      "correct": "čtvrtina z 64 Kč",
      "type":"yesNo"
    },
    {
      "question": "Měl jsem 20 korun. Utratil jsem jednu čtvrtinu. Kolik mi zůstalo korun?",
      "a": "15",
      "correct": "15",
      "type": "count"
    },
    {
      "question": "Vypočítejte: 1/3 + 1/6 = ?",
      "a": "1/2",
      "correct": "1/2",
      "type": "count"
    },
    {
      "question": "Doplňte správně znaménko: 0,25 ? 1/4",
      "a": "<",
      "b": "=",
      "c": ">",
      "d": "Všechny odpovědi jsou správné.",
      "correct": "b",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "question": "9 + 3= 12; Číslo 9 je v tomto případě součin?",
      "a": "Ano",
      "b": "Ne",
      "correct": "Ne",
      "type":"yesNo"
    },
    {
      "question": "Doplňtě číslo do číselné řady (násobilka 3): 1 3 6 9 ?",
      "a": "12",
      "correct": "12",
      "type": "count"
    },
    {
      "question": "Číslo 78 je:",
      "a": "jednociferné",
      "b": "dvojciferné",
      "c": "trojciferné",
      "d": "čtyřciferné",
      "correct": "b",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "question": "Rozložte a doplňte: 7 = 3 + ?",
      "a": "4",
      "correct": "4",
      "type": "count"
    },
    {
      "question": "8 : 4 = 2; Číslo 8 je v tomto případě dělitel?",
      "a": "Ano",
      "b": "Ne",
      "correct": "Ne",
      "type":"yesNo"
    },
    {
      "question": "Římské číslo XIV je:",
      "a": "13",
      "b": "14",
      "c": "15",
      "d": "16",
      "correct": "b",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "question": "Zaokrouhlete na desítky číslo 54:",
      "a": "50",
      "correct": "50",
      "type": "count"
    },
    {
      "question": "Doplňte správně znaménko: 3+4*2 ? 15-25:5",
      "a": "<",
      "b": "=",
      "c": ">",
      "d": "Všechny odpovědi jsou správně.",
      "correct": "c",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "question": "Převeďte: 420 mm = ? cm:",
      "a": "42",
      "correct": "42",
      "type": "count"
    }
  ]
}